你父母或屋企人同你講過最難聽嘅說話係咩？

如果你自問心理質素好強同埋唔介意諗返以前嘅話，就覆呢個post。

上年都出過呢個post

我條女老母：你出去做雞都冇人屌

屋企人閪嘅真係直接曬落海/公墓，遺產又唔係多

你讀書冇用 出黎做野啦

你仲衰過啲黑驚明明做錯小小事

駁返佢老母

我老豆都咁話過我
話女人係鷄/ 有個閪字既都好難聽

開窗然後推我埋去個窗度 加句'你快D跳落去死啦‘
唔係難聽但好傷心

1. 反正都讀唔成書，不如你去做雞
2. 我喊緊又好嬲，講咗句話想跳樓。佢哋叫我一定要跳，唔好唔跳，講過嘅要算數

原來有咁多仆街老豆老母

多㗎

叫我當差

D上左年紀老母點解咁憎自己個女

係咪因為接受唔到自己係女人
阿女又係女人
但係阿女又後生又靚過自己咁多
又有前途
自己又老又肥又冇前途成世做C9

睇嚟你成家都痴線

琴日發生 話：「依啲生活幾時先完？」
佢講緊屋企有兩隻貓既日子

我當兩隻貓係自己親人咁

你有咁嘅成就都係因為我生你出嚟

老母：一日到黑起度搞埋曬d黃屍文宣...你係咪去做天使慰勞d曱甴呀...你咪出去搞搞陣累到屋企呀...我會大義滅親架

1.你都讀唔成書，不如快啲做嘢
2.去考差佬啦
3.去揸巴士啦
4.着到成隻曱甴
利申:呢啲仆街屋企人，我有諗過唔俾家用，不過點都有養育之恩，我會俾返錢佢哋，但係唔會主動去關心，我要冷暴力

又黎分化父母仔女post

得閒就拉下票，叫老豆老母投黃營既人
真係無可能既，就做下考順仔，送老豆老母吃喝玩樂，唔好比佢地

我無分化

老豆老母講說話難聽極大家都想像到啦，依度個個人都係講廣東話

巴打比父母鬧完?唔好唔開心啦

講真做老豆老母要考牌之如
都要讀心理學，仲要通過壓力測試
如果唔係害唔少人

如果你要結婚
叫你老公一毫子禮金都唔好畀
拎啲錢去一齊投資好過
屋企人問起
你就話佢地自己攞黎

你點都係中國人

特登追返上年個post
有時候家庭幸福呢啲野並唔係必然

屌，我老母都係，明明佢夠錢洗有突，但都係咁想攞曬我賺嘅錢

咁就一年

咪撚咁敏感好冇?
唔係個個家庭都好似你屋企咁和睦架

以前畢業冇拖拍冇洗費，搵萬頭都比一萬做家用，因為我覺得屋企人唔需要咁計較
後來拍拖結婚用錢地方多咗，減家用就喊苦喊忽，但講緊都係由一萬減到七千
結婚時送比我老婆啲金器，上星期同我講一係比返錢一係還返啲金，叫我搬出去都要交家用，再加多句我當生少你個仔

自問做孝順做咗廿幾年，估唔到個老母會因為錢痴撚咗線咁斷絕關係

而家我同老婆搬咗出去住，唔打算再返去

仲要同你講「我唔係講錢」明明冇一句離得開錢

我老母係佢fd前面話我係佢姪女

點解

點解個個老豆老母都淨係識閙人係鷄係曱甴+ 叫你跳樓死
究竟我地阿爸阿媽係咪分身係唔同屋企

由上年6月開始日日都鬧交
好難聽的說話日日都有
多到唔記得
老豆老母：
深藍，我深黃
最後我搬左出黎住

我差唔多日日都話我唔會送你終

同男朋友分手，傷心到極點
佢話，唔怪得你男朋友飛咗你，你咁難頂，唔會有人要

難聽過粗口

好勵志你好叻
你決定要同佢哋斷聯絡個陣佢哋冇死lur你 唔俾你走？

我老母話 你煮豬潲我食啊？

屌我老母

人哋阿邊個邊個好有本事 又買樓又買車 鬼叫你冇本事咩

又係比較

冇家教

行撚開啦屌你老母五毛

身在福中不知福

比（錢）你啦乞衣

果時仲半工讀緊 有排係咁病睇醫生睇到無晒錢 問佢拎三百蚊就換黎咁既反應

我做咁多好事 點解個仔會壞成咁 個天點解要咁對我
ps佢指嘅壞=黃絲

1
老母: 我成世人最錯嘅決定係生咗妳
2
喺我比後母虐待完後
老豆: 佢始終都係我老婆 妳咪就下佢囉

我都唔知邊句慘啲

1應該慘啲

你睇時實搵唔到錢

雖然都似係

我老母
1.我老母講任何政治野都話唔想聽
話咩都唔理自己係藍 無論我講咩都好都話我9up 話啲人搞事
2.我係les 當我上年鼓起勇氣同佢出櫃換嚟嘅只有一句接受唔到 唔好帶番離 好撚噁心等等 雖然我知呢啲嘢唔係個個都接受到 但眼見女朋友屋企雖然本身好傳統唔支持 但因為夠愛佢所以接受咗 有時都會覺得好心酸 唔接受一句咪算 唔洗侮辱我嘅
3.上年我想減肥 每次佢都屌尻我 又特登買好多野比我食 我唔食又串我 我減肥係因為想靚啲 有邊個後生女仔唔想靚？況且我又唔係絕食 係用健康辦法減肥 到我依家真係減到肥 啱啱喺到又串我丑咗好多 話肥靚啲 次次都搵嘢來講 我肥定瘦係自己身體嘅事 我開心咪得 個人都比以前自信左 做乜啫？
4.呢排就嚟考DSE 上個月係佢生日 比咗一堆口罩佢當禮物 聽到佢話冇口罩 點知佢喺WhatsApp屌鳩我 話老豆生日嘅時候有朱古力點解佢得啲爛鬼口罩 講野好難聽 話以後有事唔使搵佢直接搵老豆啦 明明依啲嘢係心意 我都唔明點解咁都可以比較 況且我覺得係呢個時候口罩嘅價值貴過朱古力好撚多加埋個DSE真係搞到我喊咗出嚟
5.嗰日同佢講dse係咁冇預警延期好撚大壓力 佢同我講係因為我日日喺度打機唔想考DSE先講埋啲咁嘅嘢
6.呢排想食芒果 同佢講佢話我濕疹唔好食 但前日我買咗啲貴芒果返嚟 因為其實我濕疹都好返 都冇點復發 因為冇乜點留意啲生果嘅價錢 所以買貴左 佢知道之後又話要買啲平芒果返嚟 話我俾人搵笨咁你一開始買返嚟咪得 依家日日喺度話要買芒果
7.之前老竇喺度嗰陣同佢嗌交 佢私底下同我講唔好喺老竇面前搏同情 但個問題係我嗰陣根本就冇呢個念頭
8.仲有好多精彩嘢 打唔晒出嚟
有時我覺得佢好憎我 係因為我係佢生出來所以先要繼續對住我 佢物質上都對我幾好 都唔知之後會點

摑咗我十幾巴：「你係我下面個lone度出黎你就一世係我下面」

親生？

呢句直左d姐 不過可能語氣問題你覺得好驚聽 濕疹都有得醫既姐

點解你仲唔死？

傾禮金；你睇吓你覺得自己值幾多

信大陸有6萬幾人好返同0確診

同佢玩比較，
點解邊個邊個老豆老母買到樓又買車比個仔？
鬼叫你冇本事

我嗰時就係咁講
佢激到爆 之後冇再講過
但聽到佢咁講嗰刻真心hurt

思想貧窮既父母先會咁諗，
根本冇諗過同人比較會對小朋友影響有幾大。
唔洗太care 比人作為比較，
人比人比死人，
要比較就同自己比較，
不斷增值自己先會有進步

多謝你
講真自己冇料到我都有責任 唔係話賴晒佢哋
但由細到大父母嘅態度對我真係影響好大

發夢番去 老母話 再出去就簽衰仔紙先出 比人拉唔好搵我 我一定唔會幫你 你唔好連累我唔該

你出去做咩啊？出去做雞呀？

我果陣得初中。。。

睇左咁多個case
仆街老母真係多過仆街老豆咁

十幾歲個時我老豆話我樣衰，又比我哥話過

點知而家大個好樣返曬

女人為嫁人拎張長期飯票，以前個年代女人自己都唔想生女，想生仔
男人通常都胸襟大d，或者wfc

其實真係唔洗咁神化父母呢樣野
因為華人社會既教育要你完全服從父母，又過份神化佢哋
其實好多父母都係仆街

你睇下岀面啲女仔打扮得好好睇睇，你似乜？樣衰到死！

你睇下你呀瘦到咁，冇波冇籮，冇男人鍾意你呢啲女仔㗎！

日日都咁夜訓，個黑眼圈大到，唔係我咒你呀！你呢啲人短命㗎！

犬多不能盡錄，其實我都想像唔到佢地讚我會係點

問我係唔係中國人

生你係我一世人最大的錯，你吾死都冇用

臭坑出臭草
你老母係雞，你都係雞來架咋
有爺生冇乸教
呢間屋冇你個名，躝屍趷路
睇在你老豆份上先湊你

屌嗰陣細個唔撚識駁佢佢咪係個臭坑
言語嘅傷害係無形，至弊我耳濡目染學埋啲衰野傷害人

不過諗翻起細個鬧佢冇仔送終，其實嗰陣睇電視學翻來唔知咩意思，不過燈咗

Blame the victim

屌 我老母都試過 早2年隻貓走左 我男人老狗喊到閪咁 佢竟然話死左隻貓姐
利申 好眼淺

而家靚仔過你哥？

呢個屋企冇嘢係屬於你

讀書唔叻，讀HD果期chur緊同老母講好辛苦好攰
老母：「唏，係你自己話讀芝麻」

揸住舊錢屌返佢地
一講到條氣唔順就話唔比家用

仲好，第時唔洗養佢

係咪仆街家庭會造成學業唔好，會導致人工低？
大家不如報埋人工

有書讀有學返有咩唔開心呀
都唔知你咁鍾意讀書做乜
你表妹返惠康做收銀買左個gucci 銀包比姨媽呀，幾乖(考完dse 個年）
叫佢比文件申請grant loan:你知唔知你真係好煩呀， 整極都話唔岩， 等下囉咁！ 不過我唔知要等到幾時架

入u 保留學位個$5000佢都唔肯比我我係問街外人借

你唔得架喇 算啦 唔好搞咁多野啦
呢啲野唔係你讀

算啦 呢啲野 唔係你玩

無意歧視，但我想知講呢啲說話嘅屋企人教育程度係咪相對低啲？

分你老母個閪做四邊呀陷家產

哇屌

絲打你好勁

Cls理解唔到啲閪女人係點諗野

絲打細個唔係老豆老母湊？

阿嫲湊老豆老母分開咗，老豆翻工唔得閒理我

唔好俾啦屌

典型打擊自己嘅仔女自信心

Lm

你唔死都無用，去做雞啦你

其實生得仔女，父母係要負全責
冇人叫佢地生
點解要比家用、點解要照顧返佢地?

有個阿哥

認同

無論我點衰都好 我都係你老母！有本事自己搬出去住

終蟈係你嘅根

訓訓下教無啦啦比佢打醒 問我做咩訓係張床唔訓地下 做咩唔快啲去死
到我拍拖又話我好有問題 check住我幾時m到 遲咗幾日就當街當行我同佢去買餸幫手拎野時係咁問我係咪搞大咗個肚
啲親戚話佢返工好攰好慘 但我都係原諒唔到佢 特別係我讀書嗰陣對我啲態度又差 同佢講我自己嘢就一句「咁關我咩事呀」咁噠落嚟 成日講唔係生咗我佢一早發咗達之類嘅說話
間屋一裝修完 差唔多二十歲人終於有間房 佢就同我講「你間房係你大佬第日個bb房嚟，你係佢結婚之前好搬出去」
到我搬出去幾年完全冇主動搵過佢又擦曬鞋咁成日買生果比我唔知佢諗咩

重男輕女？

新聞：周梓樂過世
老母：抵死啦

即刻想衝埋去掐死佢

幾歲？佢知唔知佢講緊啲咩
唔係話男仔咁講就冇問題，但自己身為女仔都咁講野

有能力就同條女搬出去啦
對住呢啲老母就係慘過死

點解佢地要咁對你 癡線
同埋你好勁 有經濟能力搬出去仲要儲到首期
係屋企受氣絕大部份原因都係冇錢出去住

你地班人(示威者)淨係識得搞搞震
早知一早唔生你啦

知衰啦咩
仔娶咗老婆就唔會理呀媽
女就有機會孝順嘅
不過都要你對佢好先得架

可能係啦 我都唔知佢
好記得我仲小學果時 部電腦放喺廳度 屋企成日得我同大佬兩個人 佢成日係我面前打飛機
打完飛機堆紙巾就咁擺係部電腦前面 我記得好大陣味仲要係黃黃哋 咁我就鼻敏感底嚟 成日包雲吞
老母返到屋企就叫我執咗堆紙巾佢 同佢講唔係我整出嚟 佢唔信唔想理咁 我就逼住要掂啲紙巾
到我開始發育我比我大佬摸 同佢講佢又唔多想處理 所以之後我同我大佬關係好差 有次打交打到差啲整親就開始冇計傾 日日係屋企大家無視大家
到我十幾歲屋企未裝修都成日見到佢打完飛機啲黃色紙巾
到我差唔多大個 佢就好似失咗憶咁問我「而家父母死咗你呀哥就同你相依為命，你可唔可以唔好再同佢關係咁差？」
聽到果下真係想去洗血鬼同你哋血濃於水 見都唔撚想見

佢真係好似唔記得以前點對過我 成日好慘咁話佢咁辛苦養到我咁大不過我都唔想理佢

屌生仔真係要考牌 痴撚線
我老豆老母都唔係好 但呢個post嗰啲地獄級
俾我真係頂唔順 希望你哋早日脫苦海

我屋企嗰件又係 最撚鍾意叫人搬出去住
你估我唔想咩

幾歲 出走未

性別女

細個叛逆成日比人打
某年某日 係小學 學左三個字
某日翻到屋企 叫我練琴我唔練比老豆打 我好嬲
講左個三個字 點知比我老豆㩒住係地下打得更嚴重
估下咩字

哈哈哈哈 你個妹需要性教育

點解啲老母咁鍾意叫自己個女做雞戇撚尻

佢戈陣中五
佢同d同學都唔係細路，仲要唱通街屈我做雞

圖？

小學未畢業嗰時同我講嗰時想墮胎落左我

下次唔用套就得

你注定失敗。

光咩復香港呀？
你睇下你post啲咩野呀？（講緊文宣）
你以為自己好撚偉大呀？比人洗哂腦啦
學人講革命

駁番佢咀之後唔夠我講
就開始發哂癲咁打我
我仲有個妹同我一齊喊
呢個畫面太深刻
老母眼濕濕咁講 頭家散架啦
佢再打我再鬧我 就同佢離婚

宜家好比心機儲錢 只係想搬走
Sorry 從當日開始唔再係我老豆

加油巴打，我絕對明白好難受

老母有咩唔滿意唔啱佢心水就鬧我
你傻嘅 你痴線嘅 你精神病嘅
一係叫我去做雞啦 一係叫我去死

細個唔識駁佢 而家駁到恆
對罵完佢仲會執住我鬧佢嘅其中一句不斷嬲

佢又記得自己對我講d乜 淨係聽到我鬧佢

真心痴線

我發現依個post好多特別衰既都係藍屍女人
講d野同我上fb見開d藍屍女人一樣咁衰格
睇黎香港最衰格既人大部份都係藍屍女人

老竇: 屌你老母
簡直係無語............

你啊 乞衣咁搶住食

利申:當時我只係想幫手拎d野食出去擺好

我個藍絲老豆都係咁

由我細細個已經成日聽佢鬧我第時大個做雞

遲少少起身又話我好似做雞

細個唔識係咩意思 大個先發現原來係d咁仆街既說話黎

利申：獨立後因為其他原因已反面

為人父母真係唔好亂咁侮辱仔女 就算你無心 仔女心入面條刺係一世

其實到25歲應該整張成績表畀老豆老母 (25歲係基於有啲可能讀完大學啱啱畢業）
再依據過往嘅經驗，釐定往後日子家用嘅水平
啲仆街老豆老母應該一個仙都唔撚好俾之餘，去問佢哋claim 賠償，因為佢哋為佢哋子女帶來不必要嘅精神，甚至肉體上損害，近乎虐待

養育子女係佢哋生仔女出嚟之後嘅責任，唔好好養育栽培係不負責任，
而唔係同個仔女講話供書教學呢啲係恩情
衰啲講句，佢哋養唔好教唔好嘅話應該掉返轉頭同佢哋claim賠償，因為佢哋failed to comply with their obligations

通常無知識先會亂咁侮辱仔女

咁咪重好
慳返

屌唔小心負皮咗
你意思係咪屋企人同你講「身在福中不知福」

佢on9 一世都唔好扑囉
唔係佢都係雞
一係就話佢樣衰得濟冇人媾
佢係咪唔抵得你有男朋友咋
點解你唔識串返佢

我老豆

講緊

你老竇老母會在意你啲冷暴力咩，在意你俾家用咋

呀媽：當年無啦啦發覺有咗你

同是天涯淪落人

即係其實唔想要你…？

你阿哥咁變態摸你？

起碼佢黃

被老屈

逼我比3分2人工做家用，道德綁架話親戚仔女點點點所以要比同價佢

以前得20蚊食飯 只食到七仔垃圾

同同事傾公司野 係格離大聲鬧，比同事聽到晒

details？

你嘅出現只係意外

痴撚線 唱自己家姐...

Cls 點解個個老母都會叫自己個女去做雞 呢啲係咩老母嚟

事實上真係好多人唔適合有小朋友,
支持生仔要攞牌小朋友係無辜!

家庭聚會

外母當住成班親戚朋友面前同我老婆講
「旨意你送我終？ 哼～」

利申外家重男輕女死仆街

重男輕女

1. 我話想死個陣 老母打開門推我出去叫我快啲去死
2. 老豆同老母襯我沖緊涼個陣係度傾計 話我冇前冇後 好核突 但我係沖涼房聽得一清二楚
3. 中學拍拖個陣遲黎m幾日 老母叫我整回鄉證帶我返大陸落仔 但我講過好多次我冇做過但佢唔信
4. 老母成日冇啦啦行埋黎揭起我條裙 睇我有冇著打底褲 係公眾地方都試過

呢句真，生仔要考牌。

睇完呢個post
更加肯定百行孝為先真係bullshi
大把例外case冇考慮

4最痴線

俾人鬧將來做雞係咪同屋企人關係差嘅絲打嘅集體回憶黎

你知唔知你出世搞亂晒我既人生
你欠左我
我既人生比你搞衰晒
冇左你我不知幾自由快活事業有成，宜家仲要帶住你唔聽話麻q煩 我又冇得溝仔

我心諗你生我出黎嫁喎

老豆當住全部親戚面：你識乜撚野啊，你果d野全撚部都錯既（我係全枱惟一一個大學生，佢係信食鹽抗輻射果d人）

我細個，老豆同其他講：咁錫佢養佢咁好把撚咩，第時都唔旨意佢養我（結果大個都係問我拎家用）

藍絲？

r你比家用

點解多數係老母憎自己個女

係咪因為自己ft mum 湊仔湊左十幾二十年
人又老錢又冇
人老珠黃冇得好似個女咁周圍蒲周圍溝仔

你班後生比人利用 全部傻仔
死黑暴 拉晒你地就啱
打呀 打得好呀

大把人都係咁嫁啦

都好大機會

又係話咩收咗美國人錢嗰啲？

認同你最後一句真係要搵到自己價值唔好畀佢哋動搖到你做人的信心

老母：買啦買啦，正一敗家仔。
明明都只係想買個幾十蚊嘅玩具，養唔起又要學人生，所以一聽到敗家仔依幾粒字個人會好敏感，好忟

屌你老母你絕對唔知生係呢啲家庭係點撚樣痛苦

你應該即刻除佢條褲成個人捐入去個老臭閪
大大聲嗌我而家返嚟囉咁

呢個麻麻地喎⋯我做咩要捐佢褲浪

其實連登仔把口咁臭係唔係學上一代

講真同藍線拗嚟有咩意思你冇可能改變到佢哋

呢個又唔係話特別難聽
其實都冇錯
始終呢啲係自己揀讀定係唔讀
只可以話佢冷漠左啲唔識講啲安慰說話

我老母：你將來個囡係慰安婦，比黑衣暴徙屌

一定係啦

個人修養問題姐

性侵犯

頂撚住佢個人當冷帽咁笠
遊街示眾
睇吓佢肉酸啲定係肉酸啲

呢啲先係人生
如果要焗鳩氣養佢哋真係呢世人條氣都吞唔落

唔好拎呢個講笑，因為我唔係吹水，但佢打我我有學識還手，佢試過係我沖緊涼的時候入黎打我

做中間嗰個
自細就好似唔係親生咁

即到有日我ex認唔到問我兩老
佢哋講咗句
總有個係無咁錫

至今冇聽過父母半句會令我記住嘅難聽說話
大家⋯⋯太可憐喇

偏心仲要咁大聲

寵物真係分分鐘仲close過所謂既家人

痴線，買個玩具就話敗家仔

比我真係唔會養

細個和父母分開住
有日阿爸打嚟：我哋聽日去日本
開心到仆街，點知下一句
「不過冇你份，我同你呀妹去。」
天堂跌落地獄
打嚟做乜
仲要追問我有冇事
暗住口喊，話無事

本身同老豆嘅老婆(新移民)關係唔錯
幾年前仲係中學雞同佢借左幾舊水
本身話還俾佢 佢親口同我講唔洗啦 慢慢都得唔急
之後我無左件事 佢唔gur
走去同我老豆吹枕邊風

跟住我老豆即刻爆seed屌鳩我話無我呢啲唔還錢嘅女
做人唔可以無誠信 唔好狡辯 邊個教到你咁之類
鬧左一大輪
最記得係我喊住話我真係唔記得 我依家還囉 跟住俾左錢我老豆
佢都仲係要指住我 個樣好兇神惡煞 好似下一秒就想兜巴車我 嗰下連行過去都唔敢行
利申由細到大從來無俾老豆意圖打過 直至嗰日

到依家都仲係有陰影 本身同老豆咩都講 依家關係都唔叫差 但係我心裡面總係有條刺 每次想對佢好啲個時候就會諗返起呢件事 但平時我老豆對我好好

點解要相依為命呢,咁大個人以後唔見都得啦on9

中學唔俾零用（十幾年前）
每日老母送飯去學校
睇住所有同學出街食
同我講：係你先咁好彩有飯食咋
人哋埃塞俄比亞啲小朋友每日都冇零用㗎

浪費我中學7年

喺我面前同其他師奶傾電話講我壞話
我個女脾氣好撚臭架話我唔俾零用錢佢
生得又肥又近視
同佢講道理又發我脾氣
生倒佢真係犯賤
每日loop

唔係難聽 反而幾盞鬼 十年前嘅事
老豆
我

想養寵物啊，整返隻啊
屋企已經無位養多隻畜牲

咁就有骨氣d唔好比, 佢一唔順就用埋呢句野答佢, 佢要為佢行動語言負責

送上門 咁事實係wor

講到冇生就有本錢咁
佢話個女識下男仔就叫做雞, 咁佢當初都係做雞比男人un先生左個女出黎有咩好怨

利申定先:老豆老母唔仆街

我覺得如果老豆老母真係仆街到冇人有既就咪撚理佢啦

你只係比華人傳統既觀念影響 認為老豆老母一定係為你好 點錯都好你都要照顧好佢 對佢地好

以上既垃圾傳統觀念其實係完全冇根據

比到你一家人感覺係源於大家之間建立既感情 而唔係道德觀念

用血源論黎束縛子女係只係對子女既一種洗腦

記住 有感情既先係一家人 冇感情既佢只係生你出黎既一樣工具

cls好似專登打黎潤你咁

我覺得係生細佬如果係女養大佢都係益其他男人
嫁人後又唔係跟自己姓冇咗個女
條氣會唔順

所以談婚論嫁時女方個邊會係咁難為男方
好似係

冇比

做得好佢有冇激到責責跳

又冇 不過講到呢樣野就會黑黑地面
我覺佢都係拎到就拎拎唔到就算既心態

佢都習慣左

你唔好忘記你係中國人，你流住中國人既血

比著我睇到佢又知自己真係講過又攞唔到個樣,真係爽皮

絲打好勁 希望你未來會遇到愛你嘅人
感受下被愛嘅溫暖😭😭😭

係啊係啊
我係五毛pr

老母好憎咁望住我講

你d咁既格，結左婚都一定離婚

無人會鍾意你，婆家老公都一定吾會鍾意你，你一定會離婚同你講

你d格十足十你呀婆一樣都係咁黑人憎

見到你前面就憎你後面

你吾好去男朋友到訓搞大個肚

垃圾！

咁可能佢真係講事實呢

我做緊freelance work life balance同班親戚一齊叫我廢青

算既係 總之一定唔係黃

我老母自己基因突變遺傳病
我都未屌佢啲垃圾基因
佢喺屋企做皇帝咁款要全家人服侍佢
日撚日食藥就屌鳩我哋毒害佢
打針抽血就話人虐待佢
人哋食緊飯佢就要人同佢倒屎
之後仲話「俾個機會你服侍我，對你幾好」
仲試過話我出面有4,5條女
搞嘢搞到喺對面社區會堂條路度搞
全棟樓都知喎

利申 女

見你前面憎你後面
咁多人死唔見你死
仆街
其實有更狠，但我唔記得。

加油

父母好錫你？

串撚到

好！

好！

比老母鬧賤格 叫我做雞

屋企有你先會搞咁多事端出黎

仆街父母係佢地開始老，同埋你搵到錢番屋企時候就識收聲

唔好比啦

聽落屋企幾有錢 又有資源入神科
朋友咪以為你好光鮮

天下無不是之父母

講呢句真係難聽過粗口
咁多年言語暴力再加肢體暴力...

好認真講 老母講個啲說話有時直頭唔當我係人
所以我大個咗都屌番臭佢 家用唔駛諗
佢都有同我講對唔住

成世人最錯就係生咗你

臭閪

我生你出黎就係諗住要你養我架啦！

然後幾年後既而家我搬走左成年無見過佢，block鳩哂佢電話建議大家都搬走

挑釁左三十年
搬出去住果陣郁手打我
好彩喺外國食開夜粥擋倒

食屎啦叫佢

屋企人成9日係到扮哂好勁，係我隔離指指點點之後不停話我廢踩到我一文不值咁

但每次只要一冇佢哋係到吵，我就可以做得好好

果然所有支那西都係仆街黎
遲啲實謀埋你老豆份家產趕你出門口

我媽係個極度自我中心嘅人，自卑又自大，要人人都聽佢講。

前年拍拖，佢好唔中意我男朋友，嫌人地窮，又話人地唔尊重佢(因為冇日日whatsapp同佢"請安"...)。有晚佢話想食薯片，我去完街買返屋企俾佢，第二朝佢狠狠咁整碎兩包薯片，然後加左句: "食左都驚生性病呀!"

夜晚發癲鬧我好同呢個男仔拍拖，臨尾呢句我記一世: "死姣婆! 講出嚟都醜! 核突!"

仲有好多好多，不能盡錄。

而從頭到尾，我只係同一個佢唔中意嘅人拍拖，自問又規行矩步，我都唔知自己做錯啲乜，要不斷承受佢呢啲難聽嘅說話。

重複一次你個經歷，講完你要講嘅嘢，表明以後唔單止個侵犯者唔想見，連你（老母）呢個當年有份縱容佢嘅人我都唔招呼。謝謝。

之前屋企裝修想俾少少意見
老母：唔洗啦反正你住多幾年就走啦
細個拖老母手會俾佢嫌熱fing開
利申絲 有時會覺得係自己敏感咗
比起直接俾屋企人鬧 有時覺得佢地既直接反應或者無心既野仲傷人

同老豆嘈交
佢一講唔掂就好鐘意話「邊個養你架，我係你老豆，你收聲」再唔係就話「我唔明你講咩」 ，佢玩哂
再唔係就間唔中間接人身攻擊話我對眼好細要去整容，又話我把聲好難聽要去睇醫生
呢排出去搵工又比佢屌，仲要話我想傳染屋企人，想害死佢呀，但自己日日出街鳩行。之後又話攪到屋企人感染之後會冇收入，家姐冇左份工就等如冇左份嫁妝，講黎講去都係錢，喺佢腦裏面只係得錢，屋企人都只係生財工具。

日日仲要黑口黑面，呢d說話真係難聽過粗口
好可惜自己失緊業，唔係真係同佢開拖

老豆好睇重成績
中一個時入到emi中學
然後成績勁差
第一個sem考完試成績唔好
佢不停鬧
鬧鬧下直接趕左我出門口
扔晒我啲野出門口直接叫我老母黎接番我
之後我老母條死八婆依家一鬧交就直接叫我走搬出去住
以前要靠帶住細路先拎到公屋
真係打完齋唔要和尚
認真生仔真係要考牌,唔撚識教真係咪撚生
一入中學老豆迫我背tense同vocabulary
背左半年都係同一啲vocabulary
有撚用咩
佢依家講番仲講到好撚偉大
趕我出門口仲為我
真係屌佢老母

警察會拉你係因為你哋走去挑釁警察啊
還押啱啱保釋出黎同屋企人第一餐飯
呢個夢真係好撚痛

我都係咁，入咗emi school應付唔到之後屋企對我態度變曬，大部分爭拗都係關讀書事

有份生我嘅男人當眾同我講
「啱㗎你呢啲死暴徒 係咪想打我？嚟啦」
佢嗰種望住仇人嘅眼神我到依家都記得
從嗰日開始佢就唔再係我老豆

最尾入咗？

佢似將對你阿媽既仇恨放咗落你到…

今日朝早? 睇咗醫生未呀?

咁其實佢係憎你呀婆 隔代感情傷害

你地中間發生過咩事

老豆講？
真係賤到喊

無睇呀 痾完嘔完瞓咗成日 好返好多 不過都唔太敢食嘢 同埋個人比較驚睇醫生 因為屋企人成日話我扮嘢 搞到我成日形住其他人都會覺得我扮嘢次次睇醫生都勁緊張 會係個腦run一次對白先再同醫生講 好shit呀

讀咁多書都係讀屎片

你唔認係中國人就唔係我個女

我爸：我幫你比首期，之後你自己供，供完比細佬

咁多人死唔見你死
即刻跳樓死撚柒左佢啦

唔係同我講俾我聽到
啲細路講野一句都唔好信 有錢自己用唔好留俾佢地
我唔係咁好海鮮但無過敏 有次同我講話愛滋既人先對海鮮過敏

你咁巴閉咪自己搬出去住囉
你住得咁唔開心咪自己搬出去住囉

下刪三千字都係叫你搬出去住

屌你老母

你係暴徒

媽:NMSL

覺得中国唔好就咪撚係香港住

老母由細到大同我講 佢好憎小朋友
點解生我係因為人生Check list

有次發燒 燒左四日
頭兩日 高燒個人又暈又虛 床都落唔到
佢都知我病到咁 但一朝早就出左去
去左探我個入院觀察 有阿姨有姑娘睇住的表弟
然後我自己一個在屋企

咁多人死唔見你死
你快啲跳樓死啦

我發現啲老母真係痴撚線
我懷疑我老母有燥狂症 次次一返到屋企就喺到口upup爆粗屌鳩你
同埋老母好撚鐘意同人比較 我仲讀緊書嗰時佢同我講人地個仔又交唔知幾錢家用又乜乜柒柒

小學無冬季校服，好凍好凍，集隊成個操場得自己一個著短袖衫褲，覺得好自卑，最後好似係學校有得借先渡過左個冬天，個陣時鞋同書包都係爛嘅

無飯開 有幾年要去朋友屋企癡飯食

細細個偷左我儲起嘅利是錢去賭錢 係我成副身家 我喊到好慘 佢笑住咁say sorry

大個左最經典嘅說話大概係

「無你係到仲好啦」

「個陣都係唔小心先有咗你，無你係到我應該自由自在」

「你出去啦 你唔好係到喇」

「你好無用」

不能盡錄，我好明白大家，有時理性上知道佢仲有0.01%愛自己，但情感上太痛苦了，搬出去感情會好少少

呢個好hurt

其實係咪個個老母都係咁
我老母一番到屋企見到我用緊電腦就閪口閪面
雙手離開枱面睇netflix都屌我打機
小小事就係度嘈

考dse咁你都好早結婚下

你仲唔係想做大家姐

我屌你 我一d都唔想做
On99

到底上一代60 70年啲人受咩教育先會係噤
利申想老母仆街死

絲打respect

Crazy
激動少少真係會跳

出街之前想襯下衫
老母：「你公屋妹黎咋，扮咁靚仲乜」

而且我屋企無離
佢會指住你黎罵
有時我成個禮拜好小見到佢
佢一見到我 就好似忍左好耐咁即刻罵
好似因爲成個禮拜無人比佢罵佢好撚嬲
細細個好脆弱 比人打比人罵
比屋企人指住好大聲咁話 我真係好憎你
會相信佢地的說話
覺得自己係咪無人中意嫁啦
我係咪真係咁垃圾
依家我有份正正常常ge工 佢罵尻我不務正業
我同條仔規規矩矩 連上佢屋企訓都未試過
佢罵我吾好搞大個肚 有d說話係真係會好傷
但大個左 就識得過濾 邊d說話 真係吾好放係心上
你有你一班老死 你有你的世界 個d佢地講過ge野
吾代表係真 你夠堅強就影響吾到你ge世界

鬥慘大會

因為佢哋嫁個窮鬼老公無得威
所以壓炸仔女
佢老公無錢過佢手佢未必敢嘈
仔女俾少一蚊即刻反轉豬肚
真心希望呢啲女人最後個老公包二奶唔返屋企
啲仔女唔理佢

貧賤夫妻百事哀 此post已完

我哋爺親娘親不及Donald trump
佢哋當習總係神係偶像係唯一親人

喉住你間屋？怕冇家用？

我相反，當年被人話冇努力就攞到好成績

見到你打既野都想嘔，你老母同你大佬都好嘔心辛苦你了

抆過你把系口 真係好難聽

真係後悔生咗你，我當黎攞債

你個仆街賤人快撚d去死
你去做雞黎？

老豆：你班死曱甴暴徒攪亂晒香港

我反擊：關你鬼事咩，你擺得幾多年吖

「我靠你養就死得啦」

直頭係家庭暴力+謀殺喎
希望你早日脫離到佢地

我都想
開口埋口趕我出門口
睇企幾時佢再番唔到屋企

辛苦你 係呢個環境下成長一啲都唔容易 你捱到已經好叻

太多太多 我而家最大既願望就係搬出呢個充滿負能量既屋企
如果我將來有幸 有一個小朋友既話
我希望 佢會有一個最幸福最快樂既童年

「幸福的家庭都是相似的，不幸的家庭各有各的不幸」

列夫·托爾斯泰

老豆外遇比屋企人發現，我幫老母鬧佢同叫佢走
老母仲要話我鬧得唔夠狠，係咪想留後路比自己？

你有料就搬左出去住啦
留係到住就係要睇我面色
唔鍾意即刻走

呢個我反而唔嬲

我係你阿媽就係大曬

「都係我比錢你先有個床位訓咋」

女性朋友家人：
1. 扮到咁靚做咩，咪又係要比人屌
2. 你去做雞啊？
3. 睇下點分你份糧
4. 走啦，快d搬 出去啦，我無欠你任何嘢啦
5. 由***開始，我就無左個女
6. 一見到你就憎
7. 邊有人好似你咁賤

都有，大概係叫我快d去死

好慘
有咩理由可以咁話自己個女
簡直係心理變態

Same, 佢地講嘢唔會理人感受，平日唔會傾計，通常出左笑嘢，一傾就鬧交，其實無計傾，會強加好多嘢落人身上，無諗過人地想點

細個同啲小朋友玩，我撞到個頭腫起，我個時老豆賭緊錢定唔知睇緊人賭錢，佢叫我快撚啲死佐佢，記住呢句記到而家。

類似都講過唔好累全家

其實對住仆街父母唔可以比佢情緒綁架/勒索到，當佢一般人咁同佢開片就得
係我眼中任何人都係唔見棺材唔流淚，對我好就會報答，對我唔好就會對抗佢
要比對方知你唔好恰

Same

我明，我都係

首先要有獨立經濟能力先有資格反抗

你係中國人阿

每次見到呢類post
都明白某日發生弒親案都係有原因

其實老一輩慣常做法係收翻每份金器舊錢，話d親朋戚友係因為佢地先咁重手闊綽咁多禮金，或咁大個金器，我表姐當年婚禮後一個仙都無比翻娘家比親戚數落到一個點，雖然佢一直無比家用都比人話開

係窩，漏左哩句，點解一模一樣嘅！fcuk!!

Omg, 有, 非常類近

我都係咁
想要先開左post問幾歲搬

我媽個version係：唔係係養和生你同細佬，啲錢夠買多層樓
之後我fd同我講番佢應該係怕痛唔去公院生，因為公院無得俾你揀開刀生

咁都得？！craZi!!

得罪講句 你老母真係痴撚線

巴打頂住

真係關經濟能力事？我細個都比我哥恰唔少啦，而家比我其人之道
我大過咗成人體格已經全家最惡
我爭我哥錢都照開佢波啦(而家還曬)
我見上面好多人已經有經濟能力都係咁怕對方

不過我局外人一家唔知一家事，比個建議方法大家姐

你老母做乜9

發覺啲老豆老母真係好鐘意講
「你都係靠我養咋，唔中意死出去囉」
「成隻雞咁」

same 不過我擋個下唔小心撞到廢老流鼻血

搞野前唔諗清楚後果就瀨落人地度

屌林奠真係焦土之母嚟乜都比佢搞到各階層撕裂曬

記住第日一毫子家用都唔好俾呢d連做人都唔配嘅廢老，佢問起就叫佢問共產黨拎

「我又唔係醫生，我返黎都無用架啦。」
當時我三年級燒到106度

同你一樣

我嗰啲真係小巫見大巫
想擁抱下大家捱到依家已經好叻 要愛自己唔好信廢老講既嘢

你正一吸血鬼
搞到我發唔到達

我心諗：屌你唔中意就咪撚生囉，你估你真係好撚有錢呀！

我屌 至憎人重男輕女

生仔真係要考牌
你有得揀生唔生我出黎
我無得揀只能被逼接受
憑咩對我咁差

點解咁多父母咁鐘意鬧自己個女係雞咩野比人搞 cls
我老母都係咁 話我賤過地底泥 冇撚用垃圾廢柴 日日言語+身體虐待，8歲已經想自殺要見社工
最on9係，當個個家長都迫自己仔女睇多d書，佢就偏偏唔鐘意我睇書 （個陣細個睇兒童版紅樓夢，兒童故事書個d咋）仲收埋我張借書證，話睇得書多會痴線 我好鐘意睇書，一黎本身鐘意睇，二黎可以忘記同逃避佢虐待嘅痛苦
最後問同學借張借書證，佢收埋人地個張死都唔肯比返人，驚我會借書睇
仲有唔肯買洗頭水話洗得頭多唔好，頭髮唔乾淨比中學老師話我唔洗頭
中學個陣每日得10蚊食飯，仲要時時扮唔記得要我求佢，仲要拎哂d散銀掉落地下等我趴係地下執
咩野天下無不是之父母真係難聽過粗口， 冇d咁嘅家人係你好彩
唔識教又係窮撚/養兒防老個d仆街，唔該你唔好生仔害個細路，你對佢做過d咩，一世都會記住

我老咗唔好養我 唔想你操心

比我生細佬我會反而想生女，我行街見到d可愛既小妹妹會不斷望住

其實呢個年代就算嫁咗都成日返自己屋企架啦，交通同網絡發達，要見返面真係容乜易
呢個時代女人搵錢重乞香過男人

上面好多我都聽過
依家我做野俾家用 俾少左一兩百都屌
明明平時買屋企野我都要額外出錢
飲枝奶都要收翻錢
成日侯住我幾時出糧
自己又唔翻工又唔洗自己錢
以後我搬左出黎真係要家用再減半

咁恐怖 係咪你家人黎嫁講真

老母：你咁貪錢 去做雞啦不如

希望死果嗰係你唔係細佬

係咪佢地都窮窮地

生仔真係要考牌

當自己無老豆老母都無咁嬲

送你去美國洗大餅
最後去左讀書

有記憶以來，老豆每晚都會飲酒
一飲就會捉住我分享佢d慘痛回憶+自吹自擂事蹟
每晚都要聽1-2個小時、直情洗腦咁
老豆d事蹟都係好負面，好自以為是，深深影響到年輕時嘅價值觀

一家6口，住喺公屋，月入不足1萬
中5前完全無溫書嘅概念，仲不停話我哋生活無憂
父母係文盲，老豆睇唔起讀書人、老母好貪錢
中5/7後，2老想我出嚟做地盤.. 幫輕家計
可以算係威逼利誘+睇死我讀唔到書
甚至，連大學都唔俾我讀（好彩，我讀落下去，仲讀多2個master degrees）
初初出嚟做嘢果幾年，都受盡臉色.. 成日暗寸我識賺錢，就目中無人果d說話...

我好勤力咁儲咗幾年錢，喺30歲果年，買咗樓、結埋婚、工作順利。最近，仲有埋bb, 2老知我老婆會去私院生，我亦透露家庭月入過10萬，唔想老婆辛苦，洗少少錢都值得.. （* 我同老婆大學相識，佢陪我經歷之後嘅每一個低潮，亦不停支持我讀書進修）

最近，2老對我態度180度改變.. <~ 最痛係佢哋輕易變嘴臉，但又完全忘記對我嘅傷害

佢地家道中落
細個窮過大個叫做儲到錢有樓
算係勉強中產
但炒股成日輸錢

Cls

養隻狗好過養你

69遊行之後話我用遮督警賊
當冇生過

摷人野本身都唔啱識唔識私隱

「你係我個仔，我比條命你都有權隨時收返佢，依家只係我唔殺你咋」
自己插傷自己，周圍同人講個仔想殺佢

响唔係殘體

唱返佢轉頭囉
啲人唔自己受返一次係唔會知自己當初有幾咁仆街

從來都唔會講

帶佢睇醫生啦屌

Respect sor㩒錯負評

最難聽嘅說話係個仔今時今日嘅少少成就，會變成老豆老母同親朋好友吹噓成自己辛苦嘅功勞。

果隻失望、委屈、心痛，係俾老豆老母鬧更有過之而無不及。

請得工人應該屋企都唔算窮啦
竟然好似啲公屋窮撚父母咁
陰公

佢冇得救
話我地成家中咗比人落咗降頭先會鬧交
一個偷食又偷錢嘅男人咁樣講

點解邊個個仔搵到15萬一個月
你讀到大學得果6,7萬

好不幸地係親生

有可能嫁 如果佢偷食既係東南亞女人 認真

我痛到痴線果陣老母話 抵死
有次嗌交老豆話我食碗面反碗底

愛的教育

我明你嘅感受
當你同返佢地講當年你點對我，佢地可能會話 過左嘅事唔好提/你而家係咪仲怪我呀？？
小返你轉頭
但有d野一講出口，個心入面總有條刺，好難抆走⋯
Btw巴打好波，冇比佢地影響，自己努力

四兄弟姊妹你最大？

巴打好好珍惜

我會走 訓街都唔番

我老母唔敢講 因為佢搞到屋企冇左一千幾百萬 佢講我實屌撚7佢

歡迎大家練返大隻D
大隻左之後佢地聲都細D

老母有痛風症成20年 佢成日話生咗我就有呢個病 唔通我
出世就有罪

前線抗爭有錢收

一樣
拎個做護士嘅親戚同我比
人哋fg俾一萬做家用 係因為佢有3萬2人工
我俾4000仲要還學債 仲要俾佢哋單單打打
利伸 人工未到2萬

佢都辛苦既 佢覺得講完有好左咪由佢講 我唔會介意

當你同返佢地講當年你點對我，佢地可能會話 過左嘅事唔好提/你而家係咪仲怪我呀？？

聽得最多就係呢句！
但係佢哋根本唔會覺得自己有問題

係..
打得最勁..

條友廢撚到喊好痴線

靚啊
對住呢d 人唔需要講親情

搬出去住登報斷絕關係啦

我對你好失望

如果做緊野就努力搵錢搬出去
搬左出去你就會覺得呢d 自由空氣同時間既錢好抵比

個個窮撚老母就係將自己既人生既失敗怪罪係自己既細路度
自己人生規劃一舊屎住窮撚公屋.見到人地同齡或者差唔弘generation 住私樓日日嘆茶咪唔抵得返去搵d 仔女出氣
明明問題係自己垃圾又要學人生
生完冇資源提供比佢仲寄望佢係天才拔尖讀醫搵十萬一個月

睇完我覺得原來依家90後既eq 係靠d 仆街老豆老母訓練出黎

我阿媽同我阿哥講，生個細佬係因為唔想我阿哥咁悶
然後我阿哥話一個人仲好
但我冇嬲冇燥，淨係覺得佢好冇腦
會唔會冇腦到係我面前講
我咁諗我都冇講出嚟啦
佢太撚唔識做人
自此之後知道唔需要嘥時間係呢啲人到

當年fg 入big4 做到凌晨返屋企仲要晚晚聽到呢d 說話真係幾讚嘆自己咁都冇跳樓自殺

我呀媽都有講過，但睇死我唔跳。
因為果時住七樓，應該太矮，會死唔到。

加油啊

政見係其中一個導火線
但主要係因為上一代既垃圾老豆老母0生活/人生規劃
唔識教/冇負任心又要生仔女害成
都係典型上一代既劣根性.咩上一代都係咁既思想

你咁反而仲好 我家人對我好好 搞到自己好廢

一有經濟能力即時登報斷絕關係啦

係咪靚女

送你去孤兒院好過

痴線 佢地爭在未賣咗自己嘅仔女換錢

靚都唔洗深水埗做啦佢on99 做有錢佬私家雞 起碼只係對一個

恭喜你, 你做左個人生最岩既決定

佢叫我揾人包養都冇咁傷心

睇完呢個post發現我屋企人真係好愛我
爸爸媽咪i love u

要好好珍惜呀

老豆同我講我無大志
我fg 搵左份25k既工
佢生意失敗 差人地幾百萬
之後要我頂 要的話我每個月要還20k供20年
我話我得25k 生活唔到
佢鬧我無大志 份人工會升架嘛
嗰一刻打從心底裏想死

痴撚線唔係同你去同你講嚟做乜

練肌肉啦 學多啲健身相關既知識：營養學、解剖學、物理、生理

睇完個po先知原來咁多父母係咁仆街,雖然我老豆老母2個會為左小事嗌交,不過對我同家姐好好,讀大學果陣仲成日塞錢比我,叫我唔好返太多pt,大學出去同人玩下交流下,仲要2個都黃,老豆老母我愛你
係周不時話下我成日洗晒d錢去買figure同game

[member]中學嗰陣生暗瘡
我就up咗幾句話想整走佢
佢就笑笑口話 有幾粒暗瘡先好睇

之後自己走去買
佢就大大聲鬧我: 你以為冇咗嗰幾粒暗瘡就會好撚靚？
[/members]

不過聽過我中學同學,佢16歲開始返pt,問佢點解一放學就返,仲要返咁多日
佢話屋企人要佢比返佢果份水電媒,大學又迫佢借錢讀書,唔撚供佢

警察都係打份工姐

有無諗過我地都唔想投錯胎做你仔女 父母生得出人就要負責任架喇 上面個啲父母仆街到

做五毛都係

自問自己係重情嘅人 但怕羞所以唔會好表現出對對方嘅愛 之後就有以下事件

(家父家媽傾緊計)
媽: 好心你做下運動郁下啦 第日有咩事你死先過我我點算 冇咗你唔得架 佢地(我同我哥）唔會理我架 話之我死

我聽到真係唔知講咩好我連發夢見到佢地有意外訓醒都眼濕濕

之後有次個朋友夜晚臨時有嘢做 我同男朋友代佢幫手執貨 大概要做一個鐘左右 之後我打電話比我媽好聲好氣講要夜少少翻 佢: 你啲朋友叫你幫你就要幫㗎咩？ 比人地操控你

明明我係自願 依家同佢溝通都嫌浪費自己時間

諗起中學見家長 老母大大聲係班主任面前講 叫我入唔到u就唔好再讀書 佢唔會供我讀書 唔止一年咁講

考dse當年 見到雪櫃幾支葡萄適 諗住攞支嚟一路飲一路溫書 老母大大聲喝住我 話喺買俾細佬 唔准我飲但我考dse 佢考普通一個小學試

時至今日都叫做入到大學 讀專業科 第時畢業會有穩定收入 唔覺得老母又幫到啲乜 呢啲仆街嘢真係不能盡錄 但男朋友有時仲會怪我嘅態度唔好 同老母成日嘈交

幸福家庭長大真係唔會明

真係好勁

老母都話過類似說話
但係係讚
話我做雞都幾專業

偏心你細佬？

一模一樣

我阿媽都係咁講
之後阿哥試過掂我真係唔撚知係唔係真係認為生我係為左俾佢玩可以做咩都得

Cls 攰到仆街仲要冷言冷語 疲勞轟炸 真係人都顛
我都試過ot到凌晨，仲要比人單打「人地返工你又返工，又唔見人地咁攰」「邊有咁多野做，都唔知係咪真嘅」
點解某d咁mean嘅父母講野一樣樣？思想好難理解

屋企每月有幾日會多個人黎訓
雖然係好熟好熟
但係當我問番屋企人
叫做想確認下
跟住佢地話其實早排傾好左
我話唔問下我都可以講聲我聽呀
佢話我地完無諗過同你商量喎
無諗過問你意見
雖然我本身個人無咩主見同係個無咩所謂既人
當時都無咩野
但事後諗番
都真係有啲傷心

廢老：做咩要鬧習近平？我唔需要你呀！你唔可以鬧習近平

唔識加密
我無論各方面都唔夠還拖 亦都擋唔到

多謝你呀巴打

笑死 自己廢唔識教走去屌人廢
好好記住喇 第時要還俾佢地

仲肯養全家樓主好大量

「話哂佢都係你老豆/老母，以前啲嘢就算啦」

憑乜扮到旁觀者清，各打五十大板？
畀人打到有疤嗰個又唔係你，噁心少陣啦

佢地其實知唔知自己講緊乜

如果個check list唔係自己鍾意做野事 咁做乜要擺入去做

養佢個廢系做乜搬走個日記得叫佢早啲死當做件好事

佢破產算啦 還咩撚 數都唔識計

以前同老豆嘈交會講講下就喊
上次嘈交佢撩我隻秋 打撚到佢流鼻血 可能當佢鄉黑咁打 本身佢藍 成日對住電視屌 以前十點大叫又屌返人 可能條刺係心入面好耐
好耐無同佢講過野

報警

搬出嚟就咪撚俾啦 係咪真係咁重奴性

睇死你搵唔倒工
永遠唔會有鼓勵嘅說話

老母: 曱甴 最好就拉鳩咗你

老破仲著數 識人借錢賭馬老破幾次都冇穿冇爛
閙返佢冇撚腦啦 跟住斷絕關係

唔使大家自己人

細個一直唔懂事冇還手 中學還過一次手 之後就冇再俾老豆打 佢喊住叫你停手個個畫面會令你人生充滿希望 哩啲仆街你同佢講口佢會同你講手 所以就同佢講手吧

因為你係我個仔，所以錯個個係你

睇到好嬲巴絲們辛苦了

睇完個post真係覺得做父母要考牌
叫仔女去做雞鴨，呢類咁侮辱嘅說話都講得出死撚左佢算啦

你父母一直將原生家庭未處理好既問題帶埋落你度
諗起都覺得你辛苦

一日最衰都係你 阻住曬之類lot
信唔信我扔咗你呀啦
(btw其實我唔係好想出世嫁咋)

中學畢業後讀IVE我老母成日話我廢因為我中學掛住玩會考好低分只可以讀到IVE
而我當時最嬲佢既係明明屋企有錢 我亦想同個fd一齊去澳洲讀書但佢唔肯出錢比我去 我嘈左足足4年佢頂唔順先比我去 到我去讀果時我個fd已經master畢業番埋黎
我去果兩年的起心肝大學畢業從此之後就冇再話過我廢 相反我成日話佢浪費左我4年時間要我讀IVE

屌 好撚慘
我一定會屌返佢 咁撚叻扑野帶套咪唔撚洗生我出嚟囉

我覺得又係傳統到仆街嘅老豆老母要追仔唔要女先會講呢啲仆街野
再唔係自己老婆出過去勾佬好憎女人先會咁講

呢啲老豆等佢哋冇人送終 連葬都無錢葬就啱

當初無打算生你出黎

仲比錢 搬出去住好過啦
衰啲移埋民以後唔好撚見好過

老豆老母喺大陸做生意叫親戚照顧我
細個做錯野會俾人用騰條打，本身係用黎打狗嘅
會量化打嘅次數 eg欠交無做每份打3下，默書無過90分打4下etc
最記得有一次合共17下我驚到癲就用手擋左下，結果手掌一條好長血痕係咁爆血出黎

嗰陣已經覺得好辛苦，日日俾人打又要屈我食煙嗰啲好想死
想自殺拎左把刀仔𠝹大脾𠝹手腕，佢問我做咩唔攞菜刀
話我attention seeker

中學捉我拍拖係佢地check我櫃桶見到貼紙相
然後話「你住喺就度就無私隱架啦，咁叻搬出去囉」
跟住一野捉我頭髮甩我去個櫃度，拎把較剪行過黎一野剪撚曬啲頭髮
驚到瀨尿，仲要鬧我做咩急尿唔出聲係我驚啊唔係急尿啊

老豆咁多年都無出過聲，覺得我讀書好係因為佢地，俾佢地食住，就黎連屋都俾人吞埋都無反應
老母出過幾次聲但無能為力，之後離埋婚更加講唔到啲咩
人生最大心願係離開呢個屋企

你平時唔係咁架喎，搞咩喺到發神經

睇完咁多仆街野 呢個好勵志 心好涼

發現好多屋企都會話個女做雞
中學拍拖俾人發現會話我 咁鐘意男人就出去做雞囉大把男人俾你
一路都覺得佢地好enjoy侮辱我

補多個

其實我同你老竇都離咗婚，冇人會再養你，間屋留返俾你同你阿哥住，唔夠錢交學費你就去做雞啦

唔加家用你自己搬出去住唔好留起到
出面租間房都要6 千啦

好羨慕你

之前試過大病入左醫院，就死嗰種，爸爸係病房門口打俾保險，問有無錢賠，保險話死左先有，之後佢轉身走左無入過黎睇我

你會考低分要讀ive的確係你廢
有錢唔代表要因為你廢而額外支出一筆比你去同個fd一齊讀書

由細到大都畀老豆睇唔起，從來都冇鼓勵只係識不斷批評， 完全唔將自己嘅成就當一回事

初中果陣肚餓 但我媽玩緊電話好唔耐煩
一路煮一路屌：「正一垃圾黎，無撚用，都唔知生你出黎做乜，屙啲屎比你食算。」

記到而家

呢個真係好過分

走啦死八婆呢度唔要你啊 出去自生自滅啦
然後我真係走左最後咪又係搵餐死
嗰陣得16歲 老母受完氣發落我到

長期畀老豆打擊自己嘅自信， 讀中學嗰陣成日同我講，你都係讀唔成書出嚟做整車

畜生
唔想生你
同你老母一樣呀臭閪

其實唔明 父母話自己仔女樣衰咪姐係話自己樣衰 因為基因係父母比嘅

睇完發覺自己老豆老母唔係咁差

真係痴撚線 係咪要問返男朋友拎錢先叫唔蝕真係笑左

第2句 我老豆都有講過 然後我即場沖去露台到打算跳 又話咩唔係講真 好心佢去啦 唔係講真就唔好講

好彩你仲有個老母同妺

就岩岩發生
我諗住轉行
我老母：你做得黎？你唔得架啦 踏踏實實做執倉仲好啦 你唔得架啦你咁廢

1.）你要去死呀嘛，咁你宜家去同(另一位家人)上去天台跳落嚟呀
2）_____（我全名），你真係好黑我憎

有一段時間我病咗 肚痾咗成個禮物 都無帶我睇過醫生，因為貴。。
又有一段時間 我又病咗 但希望自己快啲病死 所以咩都無講

無關係 關食野習慣/遺傳多啲 食得多姑類、海鮮類就易有好多

Cls 諗起孤星淚
加油呀 你好堅強

你地孝順姐

幸福真係唔係必然
感恩我雖然係單親
但有個好媽媽

我都好掛住姐姐

老母 : 你俾人洗咗腦啦

明明佢自己咩fake news都信
之前d廢老gp話口罩加咗白粉
佢都信到十足十

最多都係你獨自生活能力好差 咁樣落去以後好麻煩...
其實又無講錯嘅

叫我去死啦

呢個po係咪又印證窮人生仔正仆街呢個道理

可能你死先呢

吓？佢有病嗎？
當你係租客，供完就租約期滿趕你走

「你都係中國人」

有一句說話係好細個嗰陣聽過，唔係鬧我，但我覺得最難聽

老豆: 鬼叫我地又無權力又無財力，啲人係欺善怕惡㗎啦

我覺得好撚難聽，但過左廿幾年，我都證明唔到呢句說話係錯

你老母真係雞？

佢上得連登太多

你大個做雞啦
有書讀個陣就話：你得咩？

隻曱甴死有餘辜啦

為咗呀媽放棄咗兩次出國嘅機會
換來一句咁又點

借問聲你屋企人咩學歷 做咩職業

比我朋友可能會打佢老母臭西
呢啲人唔惡唔識驚

好似我老母 我中學又係生到成面都係 好想睇醫生 佢又話貴 仲屌返我轉頭

同狗講：拉佢

同意
我阿媽成日用個閪字鬧我
個閪字可能係形容詞 可以係名詞
我好辛苦

智障，同佢根本溝通唔到
你比人飛就抵L你死
因為你麻煩你難頂你無用你廢
如果你話係你飛人
佢一定會話你咩新鮮蘿蔔皮學人飛人

由細到大都唔多比我識朋友 同性都係
到今日大個左 就成日話我點解冇人要冇拖拍
（拍過唔知）好意思得過佢真心覺得自己冇責任
仲要有次比我知佢同人講好唔想我結婚拍拖
因為以後唔會有人陪佢買送，想我一世陪住佢

佢都有咁講過
理解唔到咩人先會有啲咁既logic
其實佢地食咩大

咁多人死唔見你死

同埋佢地自身經歷related 我覺得
(雖然我體諒唔到有咩經歷到要咁思考）

仲有
我生你出黎賺錢養你你受我氣係應該嘅

隨便說話快樂笑笑

唔一定
我老母臭閪讀到博士 人工幾高
咪又係唔撚識尊重人
下下用個閪字嚟鬧我 攻擊我

如果你唔係學人地老母講野嘅話 大家請block

同屋企人無交流
我每日同屋企人講嘢應該唔多過十句
對比起各位我都幾幸福

我沖涼佢都試過 之後赤裸咁同佢打左場交
屋企廁所好細 我企浴缸 之後佢隨手拎長姐做武器
（長姐放廁所) 之後嚇到佢好驚我整斷哂佢啲姐
一邊打，一邊大叫你咪整斷哂我啲姐

利申比較大力，後期佢用衣架打落黎
我忍痛都會捉住個衣架，之後係佢面前屈曲

我懷疑去到後期佢發現唔夠我黎（大力）
之後唔敢再郁我

Ps由細打到大，細個為左好打啲會備戰- 日日操掌上壓，pe堂最高分係依樣

成日問我夠唔夠錢用
屌你我唔夠嘅話自己識㩒你張卡啦 煩唔煩

由細到大佢好中意講出到街人地見到你個不孝女我睇你知唔知醜羞唔羞家，等等先點解覺得你唔會令人咁聯想

同親佢出街都會覺得好羞家

令次睇親依啲post
都會好感激大家令我知I'm not alone

覺得有必要開返個群 大家頂唔順個陣有得傾訴下互相支撐住大家 不過可能會變左好負

過來人呀，全身濕晒仲打到冼親，又打傷又跌傷，果種裸體比人打既感覺真係好撚悽涼，未試過真係好難體會。

果年16歲（利申：絲），因為我整爛咗細妹個公仔沖緊涼的時候駁嘴，佢爆門入黎，我搵水fe佢，跟住互片。打到個額頭腫咗一舊，報咗狗先停手，狗上到黎佢話自己已經好節制，狗問我：「咁你想點呀，係唔係要告你呀媽？」

之後周不時串我：「而家啲人講多兩句因住報警呀」

同你一樣自從大個學識還手就少咗打我，都真係幾好抽，同埋比其他女仔無咁怕痛，手同面已經打到慣晒。

你都有咁比人講過？我哋係唔係同一個老母

可以整個圍爐谷互挽

我搬咗出去了，你最近幾好嗎？

佢有講過。

其實呢佢冇返工，咁多年都係家庭主婦
我唔明買餸煮飯有乜咁辛苦 屋企4 個人都冇
佢每日都覺得佢為左頭家好L辛苦
唔係否定佢辛苦，但人地有啲屋企人又要返工又要買餸返黎煮飯咁係咪要死左佢？

所有野出自佢把口出黎好聽都會變難聽thanks

有事冇事都要gut你兩句，做咩事都係錯咩都睇唔順眼咁

Btw真係無諗過世上都有第二個老母會諗得出同一句咁嘅說話

做佢條仔應該好撚慘

諗起有年我買咗個蛋糕送比佢過母親節，佢打黎叫我去某地方搵佢，我拎住個蛋糕想比surprise 佢所以當然唔想佢，佢就暗串我帶男朋友返屋企扑野，話我整到佢間屋污污衊衊。

良心當狗肺

你死出去含撚啦

呢啲係最hurt

好多時都係佢地一時嬲得滯講嘅，我自己都會鬧翻轉頭

所以以上既野好多都聽過又冇乜感覺
當然聽到果下係幾嬲，但過一兩日又冇事

極品 自卑到

香港係中國的

你真係俾佢知你含過撚？

same仲要鬧我發姣 著到身光頸靚係咪想去做雞我約左中同食飯都要咁鬧

中共幾美好
美國點仆街

依d係咪多數係養兒防老既仆街…
生左又唔好好養同關心

癡線如果我屋企人養貓 我一定會好比心一齊養

好 唔拖累你地啦 第時份家用係共產黨到攞啦

巴打 諗真d佢地淨係關心你d錢既時候 你重比錢佢地係真係冷暴力咩

係生仔 養寵物 依d係根本要考牌
年中係facebook見唔少人渣寵物主人同父母

CLS

最仆街係乜柒都話：「我教醒你咋！我為你好咋！」

原來咁多同路人 講多幾句
大家記住到大個有能力有錢既時候有仇報仇 屌番臭佢地
我幾年前一諗番細個啲野就屌柒我老母 佢講完對唔住
呢幾年都對我幾好 我都冇再嘈佢
佢地欺善怕惡 見你細個冇能力就恰得就得
大個都唔駛俾面佢地

哇屌真係好仆街
誤入歧途

由細到大比佢地睇死 話你唔會成功一定比人差 所以一直都無家庭呢個觀念 平時都係一句起兩句止 反而更親近女朋友屋企人 但拍拖耐佐女朋友會問我點解唔多啲帶佢見我父母 好尷尬唔知點答

直接講啦
費事你女朋友以為你同你父母好close

其實自覺唔算好樣衰
係佢地鐘意貶低自己仔女

有兄弟姊妹
我地都試過俾佢地迫到試過自殺

返六日學

樓主如果係女人 不如我地一齊搬出黎算

有講過下 但女朋友家庭觀念好重 應該要啲時間理解 有時我會諗自己係咪好衰 好多朋友都會擺家人係第一位 但我真係無感

個時都話唔生嫁啦

垃圾支那人傳統家庭觀念,害死唔少仔女,
重男輕女又話係蝕本貨
上一代讀唔到書又冇文化,仲要生仔女出黎當係自己嘅工具/物件,養黎防老,DLKM

721打得好

生舊叉燒好過生你

點解上一代全部都咁個腦裝哂屎？

已經搬左出黎，離開埋香港。終於可以過返正常人生活

咁你都養 有冇諗過你唔應該助長呢啲垃圾

初中程度，冇咩文化
做低下階層工作，跟住全職炒股最後輸哂身家

講左句支持警察 搵槍射低d黑衣人
之後扣左家用 有咩事都唔幫

無論點都好，你都係中國人黎架

我老豆日日咁話我媽
由細聽到大 憎佢憎到仆街

含撚啦

性無能！！！

我發現佢地表達情感 好中意踩低人 話人 我老母又係咁咩都唔中意人做 做下曲奇餅 都講一大堆野

真係好難明點解會咁樣侮辱自己細路
佢地腦入面只有雞呢隻字？？覺得話人做雞好威威？
唔怪得連登仔郁d就話女人係臭雞家教黎？

姐係老屎忽 我以前公司個條老野都係咁
最終我屌柒佢一獲 自此佢收晒聲 我亦都辭職

：你係咪有病啊？你個額頭簡直鑿住 討厭 兩個字

咁都仲養因為得老豆係咁？

老母買完餸，一打開門自言自語：唉…日防夜防，家賊難防呀…
（當時得我一個喺屋企，唔係話我仲係邊個呀…佢一向鐘意將啲錢塞入衣櫃啲褸袋度，又唔記得，又搵唔返。小學試過小息喺校褸袋有幾張1千蚊，嗰陣時勁驚）

你老母係咪清朝人黎 咁撚守舊

連登仔有女都可能係咁

老母：
細個有次病左，老母帶我去睇醫生，睇完老母好嬲同我講 唔好病左走黎累我

仆街老豆：
中學洗完頭吹頭都比佢屌，話我學咩人吹頭

自己冇本事就發洩屋企人度，長期單單打打

幾十年前睇相佬話佢最細個仔（即係我）會陀衰家，早幾年同佢嘈佢拎出黎講，佢唔講我都唔知佢咁睇我，以為真係純粹大家唔夾語氣重d

老母對我好好，不過真係有條刺，好似我係佢負累咁
到大個我盡力對佢好，但我有時都好darkside 咁諗，你唔好再煩我啦（佢係乜都唔識淨係識買餸煮飯煲劇）

老豆如果而家死左，我諗我笑得出

我bookmark 左都未睇番

所以我都已經立左遺囑

點解你唔死撚咗佢

臭鳩收嗲

你成世人做每一件事都係乞我憎

點解人地個仔/個女又乖讀書又叻 你就一D用都無

屌你老母發覺好多老豆都仆街黎
男人真係禍害

真係好撚多痴線家庭
辛苦你地

你最尾嗰幾句好危險呀
千祈唔好畀佢哋影響你對家庭嘅觀念
你結婚生仔一定要拎佢哋做反面教材
對自己的屋企人好
對仔女負責

驚你蝕底啫@

我覺得好多呢啲父母根本有精神病

黑衫係暴徒收錢，依家班後生讀屎片

有時候覺得佢人生都幾可悲
最叻咪就係有個老公同仔女
冇㗎啦每日買餸都咁辛苦
我都唔知佢其實知唔知咩係辛苦

成日聽，唔明咒我死有乜謂，咒唔咒都終需一死
次次都答佢 死就梗架啦，不過正常情況下你早我幾廿年
再順手問佢到時想點搞，或者話你就好啦早死早超生

我form4已經想搬

佢睇得自己太高 黃嗰邊俾良心道德就成世俾藍嘅食住

Diu all the same
我老豆都係 所以老豆基本上淨係知佢煩同厭
唔知背後佢去左返工點對我
（ 打一件事 用口點踩低你又一件事）

我死後所有身家捐晒去東華三院都唔俾你

最叻咪就係用為你好達你
你講咩都係錯架，梗係啦
我為你好架咋,c佢個ls, 根本自我到癲
成個世界淨係圍住佢
（佢個世界得呀老公同仔女，完）

我同拍左拖好幾年既男朋友分手, 失戀, 有日係屋企忍唔住喊
媽: 要喊就出街喊，唔好係度喊苦喊忽

直接講啦
廢是你女朋友以為你仲未肯定佢

有冇咁岩
一樣感受
我同自己啲frd都係咁講

你爺爺好錫你?

痴撚線
喊都唔得

中學考完公開試想學吓德文
同我講係草根就用返草根嘢

On9

係 不過過咗身

當年仲有一年grad
: 我個錢罌就滿啦！

你屋企人都係比較低學歷？
因為講野冇邏輯，冇野搵野黎鬧，就情緒勒索，是但搵d野黎講，講完又扮冇事
我都係，係屋企整下蛋糕又話嘥電又潑冷水話我唔會成功 整黎有咩用blablabla
而家搬出黎住一星期整一次

你唔洗餓死係街已經好好架啦
有得食有得住仲唔感恩父母？
我養你咁大，岀到嚟返工唔洗比返錢屋企人架？

"養到你咁大, 咩著數都拎唔到返屋企"
"女仔讀咁多書做咩呀?你係屋企食飯唔洗錢呀，你朝朝吹頭風筒用最多電啦，電費你交呀?"
"你再過兩年都嫁唔出就自己搬出去住，呢度無位嫁"

所以搬左出去住，前排擔心佢地唔夠口罩
"你黎門口叫我出黎拎得啦，你咁遠黎多病菌" <--最傷心
最後山長水遠拎口罩比佢連門口都無得入
所以我決定疫情一日未完我都唔撚會見佢!!!!!!!!

有聲有畫面...
攞把刀劈佢啦

你唔係親生

我都覺有，其實好多呢種人，外表睇唔出有咩問題，但一出口就
自己都比上一代影響左，就唯有儘量唔好亂講野得罪人

屌返佢啦 依d人唔俾人開個波唔知自己錯

係 本身係屋企都唔會喊，但果次真係忍唔住唔小心喊了, 即刻覺得我係執返黎, 唔係親生

成長背景都有關

乜撚野人黎架家明明應該係避風港，真係好撚陰公，點解做老豆老母嘅都唔錫個仔女

希望我哋呢啲受過傷嘅人，真係學識唔好再將呢啲帶落下一代，因為真係好影響小朋友性格同行為好易用返同一個行為去對其他人

個日先同朋友講。咁我有樣目標想考想做
佢就同我講 你咁廢又無腦 其實比你考到
你都唔會做得到 你實會大壓力到跳樓死

我咪話下次再係咁，同佢講
其實係依個屋企咁多年我都未跳樓死
我諗以後依個世界無野夠難受得過依樣

跟住佢就會話：咁你咪而家跳囉，無人阻止你架，快啲添呀！

萬能key：
我哋上一代都係咁咋嘛

屌啦，咁唔代表係啱唔想第日做個咁嘅老母，但我老母同我講當年佢做老母都係咁發誓

中一/二初經頭幾次唔穩定，遲左幾日老母問係咪俾黑人搞大個肚（黑人問號）
第一次拍拖，女生外向多左出街，老母話自己做雞
有一排突然好多人生日多飯局，老母講到我去社團大壽咁

你信？

話說依家work from home
間唔中溫下書 打下機
我唔係沉迷打機個種 得閒玩陣
一玩玩最多maximum 兩個鐘
但佢一見到我拎部機講到我好似打左廿個鐘
咁你知係屋企既話都唔駛點睇時間
3 更半夜醒左又話你打機打通頂
5/6 am 點真醒左 又話你係咪痴線
打機打到唔訓覺

好啦 你拎本書出黎溫 扮咩勤力丫
我試過大半日「係佢面前」係溫緊書
之後打機佢好似淨係見到部機
係誣蔑哂你頭先溫左咁多個鐘書
就話你人生淨係得訓，食，打機，完

#我都唔知講咩好

信因為佢細個比人打得仲甘，摺枱摺凳車小腿骨

其實老豆好d既..老母唔知點解會咁
失戀已經好慘...但其實對住佢仲慘...

我好感恩身邊有班朋友support同一直咁多年有份改變左我，冇佢地我唔會有今日咁正常人

但明顯佢好fail，佢比我睇張相，我出世同佢合照時的第一張相，後面寫住：多謝你黎做我個女
個心真係好酸，由細到大對我真係好過份

呢個女我唔要 你帶埋走

利申 有個家姐

咁絲打你自己要提醒自己喇
好好save低呢個post
到你日後做人老母嗰陣睇返

佢地未失過戀, 唔明失戀係點

以前睇到電視劇係佢面前喊都會恥笑你下你喊呀 下你唔係呀麻 你睇到喊 蝦蝦蝦 （）

自此所有喜怒哀樂我基本上都唔會俾佢知
除咗同佢打交鬧交佢打落嚟會喊之外

知道⋯唔想重轁覆轍，努力⋯

08年失業
老母話: 阿哥無讀書都搵到工 (地盤)

所以屋企對我來講從來都唔係避風塘
喺呢度仲委屈過自己係出面經歷嘅嘢
（雖然出面又唔係經歷啲咩野既）

好多老母都鍾意話自己個女做雞...

有聲

係，佢唔值得我分享我既事
不過總算搬左出黎lu

絲打係唔係都係自細已經練到駁嘴一流

試吓咁諗係呢個屋企最難受嘅每日都承受緊
其實你嘅人生係出面應該都冇咩難受得過依樣

Eq我又唔覺得佢訓練到我 因為屋企對你嘅感受
同你對公司上司或者朋友嘅角度你都會唔同
但可能咁諗你可以覺得值得返少少

係呀 睇野好短視 好藍絲feel 人講咩信咩 笑9佢 講真相俾佢知 就屌我冇禮貌 唔使咩都講真話 當係自己人先講真話咋
我屌過佢 話以後小朋友唔會被佢湊 驚個細自尊心低落 大個左唔夠信心 好似我咁 家長應該鼓勵支持小朋友 唔係咩都唔得囉

佢有講過佢細個嗰時俾人釣起嚟打
所以可能今時今日佢覺得咁樣嘅程度唔算得係啲乜嘢 不過見住佢咁樣我真係覺得唔識教唔好生
雖然我咁樣講好似好衰 但會醒覺第時有仔女都一定要設身處地佢哋點諗

我有情緒病想死 然後俾人屌”你咁唔堅強唔配做我個囡” 即刻想死咗佢算

我覺得呢個post所有巴絲都係駁嘴博士

自細比佢搞到癲癲地，以為自己真係好撚抵鬧，有做錯，黑佢憎，出到黎社會先知自己唔係，好可幸自己未癲晒，細妹已經睇緊精神科返去一家人食飯，去完返黎老公問我點解每次見面一坐低你呀媽開口第一句就係話你，佢都理解唔到我呀媽

出到黎先知原來好多野自己係無做錯，絲打你要撐住

btw
呢度係咪所有人都係老母仆街？

反而係自細練到點樣講大話

例如呃佢喺自己嗰區，搭緊火車地鐵返屋企佢打嚟
唔可以聽，因為會有背景聲

例如佢出咗街細個我要睇電視 大概時間我會拎把風扇吹 唔係嘅話佢返嚟會摸到電視機仲係熱

同埋可能練到點樣諗埋佢一步

覆番佢：我當俾狗養大。

仲有搏擊專家

細個比阿媽虐待幾乎死，阿爸已經係精神支柱
但呢個心靈創傷仲傷

呀屌我地真係好似，中六都唔比我出街，唔准識朋友出去玩，去邊都要瞞住佢

我而家中意睇啲兒童心理學的育兒書籍

佢地點解要咁做好撚癲

一模一樣

出到黎做野，身邊既朋友，同事 佢地既自身經歷佢地既故事令我明白咩係自身價值，以前好負面又情緒化依家改變左好多每一次我都會用啲朋友提醒住自己其實你唔係你想像中咁差，每個人都有佢自己既能力，唔好俾屋企人影響到（學習中）

真

不如留tg

快啲脫離魔爪其實我哋好正常，係佢中意挑剔，對世界心懷恨意，所以睇咩都唔順眼，唔好消沉落去，要撐住

Wa 我細個都唔知係咪因為咁
好中意睇心理哲學既書

有次忍唔住 問佢 你咩都冇俾過我 養我用最撚少錢 憑咩要我俾咁多家用 ？ 點解要阻住我飛？ 乖9左成2x年 係出黎做野先開竅
因為我係你老母

失散多年

難聽過粗口
「出黎示威果啲原來真係有收左錢架喎，我聽我朋友講佢個仔無啦啦有好大筆錢喎......」
佢係黃 但有時又豬豬地咁信晒人地講野
聽完秒嬲左

我個支那人老母都講過1 2

屋企人有病，日日都屈鳩你偷佢野，話你反骨，賤人，想害死佢 自問已經對佢好好，照顧日常生活，但佢唔受，鬧番我地轉頭

Exact7ly
想快啲normal life

因為長年井底

其實有陣時真係諗唔明
點解父母會咁憎自己仔女
係唔係因為意外懷孕
覺得自己個細路破壞左自己嘅人生
又因為嗰個年代唔流行墮胎所以局住要生出來
如果係咁嘅話我屌佢老母點解又唔帶套

知你會睇個post，鬧緊你呀屌你老母忍撚咗好撚耐啦
屌你老母

伯母會上連登？

好潮咁喎潮媽

衰啲講句 我唔覺佢地係養兒「防老」

你要佢「防老」點會叫佢去跳樓？跳左點防老

真係好易影響，而且有可能咁就一世，小朋友又會影響佢下一代無限loop
所以我決定唔生小朋友，責任太大，唔係比佢食飯有屋住就算

你覺得呢

老母支那人嚟，紅到黑，初中學歷，嚟咗香港差唔多廿年都唔識融入香港，朋友只係得幾個同事。平時翻到屋企就黑口黑面，呼呼喝喝咁，滿腔怨氣，好似全家都欠咗佢咁。對老豆同對我都好差，成日言語暴力，冷嘲熱諷。

「人頭豬腦，人蠢冇藥醫」、「人哋就年年進步，你哋就年年退步」、「死廢柴」、「死暴徒點解你會企喺度，鬼唔望你畀坦克輾過」、「玩音樂有鬼用，死乞兒，讀埋啲冇用嘅文史哲，我憑咩要支持你，你都冇鬼用，使唔使我買個兜畀你揸呀？當支持下你咁」。

畀佢搞到有情緒問題，頂唔順喊就畀佢話矯揉造作，跟住又喺咁話我唔識感恩。，要感激佢嘅養育之恩。之後佢又成日打電話去鄉下呻，搞到啲支那親戚喺咁煩我，又話天下無不是之父母咁，又話佢一個人嫁咁遠好辛苦，要體諒佢。記得有一次同佢嗌交，班親戚可以癲到話你做仔女就係要做父母出氣筒㗎啦，我地憑咩要體諒你哋。

講到自己幾咁無私奉獻，實則咪又係自私小人而已。而且好似令我衣食足就已經好偉大咁，乜都死慳，寒酸至極，明明屋企環境唔差。今年中四都未有自己房，十三歲先有自己牀。做咩都畀佢評頭品足，監視。阿嫲又可以睇電視睇全日，有時想靜靜地閱讀都甚難。咁多年最遠就係去過臺北，年年行程就係返鄉下。八月嗰陣我諗住去到鄉下都冇咩做，所以帶啲書睇（1984、美麗新世界），佢話「你啲垃圾書咪搞到我過唔到關」。郁啲又威脅要揼爛曬我啲樂器。

平心而論，物質方面佢真係儘量滿足，係寒酸啲。只係精神上、管教上佢都完全失敗，我完全唔會同佢溝通，因爲無法溝通，每一次認真溝通只係爭吵嘅開端，佢可以鬧翻轉頭話係我乖戾孤僻。第時我諗都唔會同佢再有咩交集，佢咁鍾意支那就由得佢返去，佢嘅傷害實在遺害深遠。

有次佢都直言不諱話自己生我係爲防老

你老母係咪我老母黎似到咁 唔識教嘅低下階層係咪有個教仔pattern
口頭禪係：專家講咩 朋友講咩
仔女講就死都唔信，過左一排發現比人昆就屌我做咩唔同佢講
如果屋企人咁真係唔好比佢湊，唔明點解小朋友要做咩都第一個衝出黎屌唔切反對，即使係有益嘅事
可能係佢自己自卑變自大，出面冇人理佢，就想控制冇得反抗嘅小朋友搵返做家長嘅「地位」，任佢魚肉
真係好劣

呀媽：我唔鐘意你啦
呀爸：你肥左

小朋友喊就打到佢收聲，怕狗就係佢面前打隻狗教佢打就唔怕我都第日一定唔想比佢掂我小朋友，我啲表弟比佢搞到有啲自閉

我朋友屋企都係咁，我朋友係女，佢老豆食親飯就兇佢，但對個仔就氹佢出廳食飯：呀仔，出黎食飯啦好唔好（烚熟狗頭咁），真係好噁心

今時今日仲有「重男輕女」嘅廢老唔該仆街死🤯😡🤬

咁無恥ge, 仲有面怪你有病
明明係你老豆老母生到你有病

我由七月開始冇當佢地屋企人，食野乜都出邊搞掂曬先返屋企，屋企作用淨係瞓覺打機，儲緊錢等女朋友grad咗搵到工一齊租樓住

我都係
佢地話 唔好俾我知你出過去 我當無生過你 加埋啲粗口同詛咒
可以為政見而抹煞廿幾年感情 真係好心酸
嗰刻起 我都無再講過野

如果我係你, 聽到2
我真係會即刻跳
最撚憎人用激仗, 反正人生都冇意義, 死左佢一了百了

係喇係喇 你最撚叻

我阿媽當年都係咁講 中一中二時話我讀得咁差讀完中三唔好再讀 但佢冇諗過我讀果間中學係band1黎

有能力自立個陣用手指篤住佢個頭同佢講你依家就去反共，比人捉左既就會屈佢地都係反共黨既一份子。叫佢地到時準備一齊死

灰姑娘都唔夠你地慘

人生最唔開心 好似冇人支持自己嘅時候想同呀媽呻 佢第一句就話:咁你有冇做得唔啱丫？ 其實我只係想要一句安慰

你個名

而家睇返囉

你媽會上連登？

多到唔記得，印象中冇同我講過好說話。

痴撚線咩野老母黎架

programmer都睇唔起

佢想你做咩工

祝你身體健康

睇我個名

早知當年落撚咗你條仆街

巴打努力啦，有能力就搬出黎住
顧掂自己，得閒咪俾一千幾百佢地飲茶
佢地唔當係係仔都唔洗當佢地老豆老母
唔好聽人講咩一家人親情最緊要

整車而家好好搵喎，我老母叫我搾的士

呢間屋第日留比你大佬，你叻d可以自己買 (讀緊中7)

自由民主唔可以當飯食 (雨傘革命)

香港比班暴徒無腦美國洗腦廢青搞亂曬，開槍fer佢就岩 (2016魚蛋)

關我咩野事？(反送中運動)

有能力我實斷六親，所有認知價值觀無一樣野夾

單純偏心，同男女無任何關係，由細到大都係咁 呢樣都算，最緊要係對香港既事零感覺，日日過住港豬級生活，最緊要可以吃喝玩樂去旅行。d細路個個比狗打到頭破血流，電視live住，都可以繼續討論去邊度旅行好。
我接受唔到

痴唸線
世界上竟然有咁多仆街父母
唔識做人父母就咪撚生啦

利申 生活唔富裕 但係父母對自己算唔錯
有咩興趣都好願意比我學
成日擔心我唔夠錢使
所以好願意養佢地

對於d仆街父母
大家使乜比面
直接搬出去 家用都唔使比
生仔供書教學
養到佢成人天經地義
你對我好我咪對你好囉

好似吳若希老公咁

吳若希被冷落寸老公：打飛機都話嘥時間

港豬屋企人又真係好難頂

正常啦，唔係特別溺愛果種，
有好惡打罵嘅時候，都有溫柔說笑嘅一面
我係好難理解有父母會有心用說話傷害仔囡
希望各位父母講嘅難聽說話只係無心臭口

簡直係垃圾，同岩岩上面個巴打一樣，每日返屋企就反鎖自己係房，一星期講唔夠十句野，但門外樂也融融既笑聲同房內自閉成為對比

香港生活真係好仆街
如果住屋唔係咁撚貴
一早好多人可以搬走唔駛咁辛苦
攪到有咁多情緒問題
屌你老母

咁佢地有供我讀大學
Master都plan 緊
當還學費

疫情完都唔撚見啦
你當人寶 人地唔當你草 當你烏蠅咋

咁重衰 生完之後好似冇諗住湊咁好賤

你大佬就好

「生咁多個 無個似我
XX(我)生到同佢仆街老豆一撚樣
係得XX(我個妹)有啲似我 無生錯」

利申 老豆老母加工人虐待左我14年
老豆再婚3次 最後食到軟飯
我老母憎到佢仆街
老豆間中都上黎嘈交 打我(分居)

最後話我個樣似佢 之後我成日介花自己塊面
我有諗過自殺 我似邊個都好就係唔想似佢
點知仲要比人踩多腳 ..
由細到大所有言語凌辱我都99.9%接受到
所有嘢都無所謂 做雞 垃圾 賊 黑衣...
但就係接受唔到比人話似老豆

收下把口啦

你吾乜春呀屌你老母

你最後一定後悔

以後唔洗再拎錢俾家用，留返嚟娶老婆啦

(我咁撚樣衰邊有女呀)

下個周梓樂係你

咁撚威咪搬出去住囉
無錢買樓呀你？

我會斬9佢再跳

攬炒

Yo！

「食我既，用我既，住我既，我係呢個屋企既主人，你唔中意既就走」

Dllm有能力一定走，但果時係學生 點撚樣走

你同佢死緊係冇用喇

都幾明顯係 但佢唔認 話兩個都咁錫

通常都係我講 冇佢地講

呢類情緒勒索都多，另一種精神壓力

俾錢個下已經輸咗

橫掂你成世都買唔起樓，搵個有錢佬嫁左咪算

邊會有遺產
債就有一身

咁就直接醫院出殯燒完落海

雖然比起大家嗰啲都係小巫見大巫 不過都想嗔下

我一撚定唔會，放心

中學時問老豆拎飯錢，唔比我不突止，仲屌翻當時仲係個中學生既我唔比家用佢
聽完之後喊咗好撚耐 諗咗好耐我究竟係呢個家庭係啲咩定位
之後成個中學生涯都無問過佢拎一分錢 放學就去做外賣仔 中六一畢業就出嚟做嘢
其實一直都好想讀翻書 無學歷係呢個社會真係好難生存
但重新讀書呢條路對我嚟講好撚遙遠

絕對支持你讀返書

中學畢業禮拿左個學科獎，興高采烈問我老母會唔會去。但佢話佢冇假期，言語中透露住「唔撚想去」，所以決定u grad 都唔鬼邀請佢去算9數

死唔去都應該會跌到甩皮甩骨既

到時真係上新聞

加油
人地點講你定義唔到你係咩人

我係嬲佢睇死我買唔到樓
雖然我係女仔

我今年都27，都正準備去外國讀返個degree

女仔人家讀咁多書冇用架
學下做家務好過啦

寸9你？

港孩，父母生你出嚟係要養育你供書教學，但你自己讀唔成到底係憑咩要父母比錢你出國讀書？

屌你老母啦！講自己屋企人講過最難聽嘅說話呀分乜撚嘢化呀
咁以後好似共產黨報喜不報憂
淨係講好事係咪世界就會天平呀屌你
呢個post係一個宣洩口比我哋匿名吐下苦水咋
唔通真係講完返去會同老豆老母堂前三擊掌呀？

嘩屌

唔知點解上一代父母好興用激將法去數落自己個仔
係咪覺得咁樣可以激發到仔女嘅潛能？
佢哋大多數都係鍾意奚落自己仔女
鬧到自己仔女一文不值
到底係邊個教佢哋咁樣教仔女

你屋企都有老母㗎你唔去屌？
btw我屌你老母呀！

勁呀巴打

笑左

可能老母太直啫
後面有冇再講啲咩嘢hurt嘢？

斷絕來往
唔好比佢見個孫！
把死臭口
攬住習種過埋下半世啦咁！

你真係好幸福
我都每日告誡我自己如果將來好命有女人肯同我捱肯生bb嘅話我一定唔可以好似我老豆老母咁

送飯冇乜問題最緊要唔好太難食

但同師奶數你就真心cls
我老母都好鐘意同朋友數我
仲要大大聲突燈講比我聽

送飯個問題係
佢明知我每日喺班房一個人食飯
搞到我無得好似所有人咁同fd子出去食
佢都要堅持令我無朋友

再同啲師奶講佢幾咁偉大

冇錯
就算住劏房都開心過留喺咁冷冰冰嘅「屋企」

其實到依家都有好多人係唔鐘意小朋友但因為人生check list而生仔

駁得好呀清！

但呢到都幾大部份人鬧d嘢唔關政治事喎
咩做雞呀 叫佢去死嗰啲

每一個經歷過呢d 童年陰影既人都會有一種覺悟就係
第時做老豆宅母都一定唔會做到咁
算係一個反面例子教導自己第閎點做一個老豆老母

好羨慕

你好幸福呀清

呢個冇乜嘢

唔關窮事，樓上有幾位都講左自己老豆老母有讀大學什至博士
嗰個年代讀到咁高屋企環境一定唔錯先

所以啲中國人咁中意講「NMSL」「叫我爺爺」嗰啲，硬係覺得係你長輩就一定壓死你
稍為有少少西化思想嘅只會心諗你噏mud 9???

得垃圾東方古老國家有依啲思想
西方連翻譯個孝字都有難度

俾佢大仔迫走
要搵地方落腳

紅衛兵、毛澤東思想、打倒知識份子，etc.

即係為生而生

我應該識你，水記仔？

認真，依啲case佢唔老破你一定要登報斷絕關係，如果唔係最後真係會變咗你頂

唔好相認啦

好撚難聽 Blame the victim 系列

我冇諗過呢個post會有人咁撚道德高地黎講野
咁我利伸番先 我所講當年讀得差既時候我係讀緊band1中學 會考唔夠分升中六都有11分 我就算唔叻都只係band1學生當中既唔叻 話唔定都叻過你

你講得出自己讀唔成到底憑咩要父母比錢你出國讀書證明左你冇出過國 當你出過去你就會發現身邊唔少香港留學生都係香港讀唔成然後比父母踢去外國讀 以我既讀唔成係比人兇唔好再讀而唔係鼓勵什或至直接踢我去外國讀

所以我話我媽話我廢 我係唔鋸 因為佢一邊又要話我廢讀書唔叻一邊又唔比我出去讀自己想讀既科根本係自打咀巴

你到底要有幾自視過高
依家係話你個賣些同鬧緊你老竇老母有錢都唔俾你買LV冇分別啊懵撚
我去英國讀書個年代澳洲cv入垃圾桶㗎啊港孩